### Задача 1.
Опишите кратко, как вы поняли: в чем основное отличие полной (аппаратной) виртуализации, паравиртуализации и виртуализации на основе ОС.

**Ответ:**

    Виртуализация на основе ОС:
    Контейнеры (виртуализация на основе ОС) могут использовать все ресурсы хостовй машины,
    так же используют общие динамические библиотеки, общие страницы  памяти на хостовой машине, что может экономить ресурсы.
    При этом контейнер и хостовая машина должны быть на одинаковом ядре, т.е ВМ с ОС отличными от хостовой машины запускать неполучится

    Паравирутализация:
    Для гипервизора данного типа виртуализации нужна ОС, на которой он будет работать.
    Гостевая ОС используют только ресурсы выделенные гипервизором.
    Для работы в данном типе виртуализации, гостевая ОС модифицируется.
    Возможен запуск гостевых ОС отличных от хостовой платформы

    Полная (аппаратная) виртуализация:
    Для гипервизора данного типа виртуализации не нужна ОС, он сам является ОС. 
    В данном типе виртуализации реализовыввается полная симуляция базового оборудования. 
    Для работы в данном типе виртуализации, гостевая ОС не модифицируется.
    При этом гостевые ОС независимы друг от друга и от аппаратной платформы.
    Возможен запуск гостевых ОС отличных от хостовой платформы

### Задача 2.
Выберите один из вариантов использования организации физических серверов, в зависимости от условий использования.

Организация серверов:

1. физические сервера
2. паравиртуализация
3. виртуализация уровня ОС.

Условия использования:

1. Высоконагруженная база данных, чувствительная к отказу.
2. Различные web-приложения.
3. Windows системы для использования бухгалтерским отделом.
4. Системы, выполняющие высокопроизводительные расчеты на GPU.


**Ответ:**

    1. Физические сервера - Высоконагруженная база данных, чувствительная к отказу, а также Системы, выполняющие высокопроизводительные расчеты на GPU
    Причина: 
    Высокая скорость работы, минимальный отклик от оборудования, меньше точек отказа в виде гипервизора.

    2. Паравиртуализация - Windows системы для использования бухгалтерским отделом
    Причина: 
    Удобно делать бэкаприрование -  клонирование всей ВМ, легко расширять ресурсы ВМ, нет жестких требований к аппаратной части

    3. Виртуализация уровня ОС - Различные web-приложения.
    Причина: 
    Требуется меньше аппаратных ресурсов, удобство масштабирования при решении о необходимости масштабирования  

### Задача 3.
Выберите подходящую систему управления виртуализацией для предложенного сценария. Детально опишите ваш выбор.

Сценарии:

1. 100 виртуальных машин на базе Linux и Windows, общие задачи, нет особых требований. Преимущественно Windows based инфраструктура, требуется реализация программных балансировщиков нагрузки, репликации данных и автоматизированного механизма создания резервных копий.
2. Требуется наиболее производительное бесплатное open source решение для виртуализации небольшой (20-30 серверов) инфраструктуры на базе Linux и Windows виртуальных машин.
3. Необходимо бесплатное, максимально совместимое и производительное решение для виртуализации Windows инфраструктуры.
4. Необходимо рабочее окружение для тестирования программного продукта на нескольких дистрибутивах Linux.

**Ответ:**

    Сценарий 1 - Microsoft Hyper-V
    Причина: 
    а)Преимущественно Windows based инфраструктура
    б)Смешанный набор ОС для ВМ
    в)Нет высоких требований к производительности

    Сценарий 2 - Xen Server, KVM
    Причина: 
    а) производительность 
    б) Смешанный набор ОС для ВМ
    в) Open Source и бесплатны

    Сценарий 3 - Microsoft Hyper-V Server
    Причина: 
    а) максимальная производительность в режиме аппаратной виртуализации
    б) Смешанный набор ОС для ВМ
    в) уже стал Open Source и бесплатным

    Сценарий 4 - KVM, Xen
    Причина: 
    а) для тестирования вполне пригодны
    б) легкость поддержания рабочего окружения
    в) Linux окружения
    г) Xen тоже подойдет, как универсальный гипервизор

### Задача 4.
Опишите возможные проблемы и недостатки гетерогенной среды виртуализации (использования нескольких систем управления виртуализацией одновременно) и что необходимо сделать для минимизации этих рисков и проблем. Если бы у вас был выбор, то создавали бы вы гетерогенную среду или нет? Мотивируйте ваш ответ примерами.

**Ответ:**

    Вопрос достаточно многостороннен и общего решения по моему не существует
    Проблемы:
    1. Нужно иметь команды соответствующей инфраструктуре квалификации
    2. Усложненность поддержки разнородной инфраструктуры (миграция, бекапирование и прочее)
    
    Для минимизации рисков думаю нужно содержать квалифицированный штат
    Выбрал бы я гетерогенную конфигурацию, вопрос также неоднозначен:
    а) если будет проект с нуля, то скорее всего нет (см пункты 1,2).
    б) если бы гетерогенный проект уже существовал, то с существующим штатом добавление/модификация 
    инфраструктурных изменений было бы проще, поэтому на том этапе я бы оставил гетерогенный вариант.


